正在辦理轉籍手續 戴狗:為中國上陣是榮幸

效力中超深圳佳兆業的英籍香港中場戴偉浚接受國內《足球報》訪問時稱表示，深圳正為他辦理轉籍手續，如有機會為中國隊上陣感到榮幸。

在港出生的戴偉浚上季效力英超狼隊U23，今年初回港，後轉到中超深圳佳兆業試腳，獲時任深圳教練，前意大利國腳中場鄧納東尼給予一紙合約，開季表現未見太過突出，但近期適應中超後表現漸入佳境。繼交出助攻後，上周在廣東打吡戰對廣州富力，取得其中超首球之餘更助球隊贏波，賽後再獲國內傳媒吹捧，不少傳媒指有條件代表中國隊出戰國際賽。

繼接受《南都體育》訪問中提到想代表中國後，戴偉浚在《足球報》的訪問中透露，球會正按中國足協辦理領取中國國籍的手續；深圳此舉似是助戴偉浚入選中國隊鋪路，戴偉浚亦提到18年曾到荷蘭跟隨中國奧運隊操練，是由於當時受到邀請。

戴偉浚表示:「當時我得到國奧隊的邀請，所以決定參與。若未來能代表國家隊上陣，這是我的榮幸。」香港隊主教練加利韋特前年曾召戴偉浚入隊港隊，不過，當時戴回覆港隊因傷而拒歸隊；其後被網民發現他原來從英國飛到荷蘭隨國奧隊集訓。

在香港出生、其後移居英國的戴偉浚擁有香港及英國護照，惟中國公民不容許擁有雙重國籍，意味戴偉浚或需放棄原有身分。內媒報道相關消息後，部分網民稱期待戴偉浚代表國足上陣，稱讚其技術出色，是近年難得一見的新星。

我係中國人呀屌

躝啦

戴狗都勁過你啦

死垃圾，放棄英藉啦

香港之光

我係中國人呀hi

反骨狗

雙重唔比代表中國

當初如果唔係扮傷 轉頭就去左支拿奧運隊集訓
我諗啲人都唔會咁反佢

直頭會繼續支持佢啦

純利益角度睇.
唔通返黎踢港超咩

咁佢係反送中都表明左係藍屍 反佢只係遲定早問題

條仆街又藍又25
樂仔都踢中超
起碼佢冇講咩25香港嘅野
純粹當係一個學習機會

如果佢直接以「想跟國奧隊」為由拒絕港隊都冇咁嬲

最欣賞鄭智

https://www.hk01.com/即時體育/518203/中超-戴偉浚表心跡願為國足披甲 -封鄭智-最欣賞中國球員

理閪佢啦.
當佢支那人. 我依家睇支那新聞當係外國新聞.冇感覺
最好多D 天災人禍

佢個人選擇無所謂
不過記得同Home Office declare永久放棄英國國籍
唔好無嘢撈又走返英國

越睇越樣衰 隻眼真係

希望佢死咗之後可以葬喺北京工人體育場中圈

亞洲之光

唔少港隊返大陸踢啦
搞清楚點解D人要屌佢先啦

咁呢個又真戴狗屈左中超機，羅辛勞應該踢唔掂